力主美國優先 特朗普獨鬥G19

2018年12月02日

力主美國優先 特朗普獨鬥G19

同被歐美孤立的俄羅斯總統普京，見到沙地王儲時開心擊掌。

G20於10年前全球金融海嘯後組成，旨在合20國智慧解決當前逼切的國際問題，可是這不過是當初一廂情願的想法，布宜諾斯艾利斯峯會正好說明，坐下來談判也不一定能消除彼此分歧，G20已陷入G1對G19的僵局，即美國以唯一超級強國之力，在改革世貿組織、應對氣候變化和解決難民三個主要議題上，獨鬥其餘19國。

相關新聞：新美墨加貿易協議簽定

法提出中間落墨方案

美國總統特朗普擺明車馬要把他的「美國優先」貿易主張，強加在G20議程上，反之對其他與會國關心的世貿、氣候變化和難民問題卻無甚興趣。雖然白宮表示對達成會後聯合聲明仍然樂觀，但兩名歐洲代表私下透露，美方在閉門談判中立場非常強硬，除了對世貿和氣候變化的用字上寸步不讓，更反對聲明文本提及任何關於難民的字眼。東道主阿根廷總統馬克里承認分歧嚴重，促請各方以「共同利益」為重，合力解決一些迫在眉睫的國際問題。

阿根廷外長福列雖說G20的會後公報不需要與會領袖簽署，但眾所周知，若沒有美國同意，隨時會重蹈上月中亞太經合組織（APEC）峯會公報難產的覆轍，為免予人G20峯會失敗告終的觀感，美聯社引述消息報道，法國提出一個破格的中間落墨方案，即會後聯合聲明照出，但各說各話，例如草案會重申19國繼續支持應對氣候變化的《巴黎協定》，惟同時標明美國並不同意。

美聯社

上一則
上一則
被馬克龍訓話與普京擊掌 沙地王儲受盡冷暖

下一則
下一則
新美墨加貿易協議簽定

新美墨加貿易協議簽定
數千示威者高呼打倒G20
被馬克龍訓話 與普京擊掌沙地王儲受盡冷暖

呂布